點解咁多post 分化泛民同本土？

差唔多個個post 都話要踢走泛民
我都幾撚肯定初選泛民贏晒，班撚樣都唔服氣投白票/照投本土

因為依度係分化登

因為泛民同本土本來就唔係朋友

其實泛民本土大家各有市場
泛民支持者就比較年長/銀髮族/中產
本土就年輕人/連登仔/激進派
一時好難話邊個取代邊個，不如諗多啲方法點樣團結合作 大家共贏，強調多啲共同仲好

佢地決定左要初選就要承受分化

本來都唔係好朋友，分咩化呢
你最多話反共反中大家有合作基礎，係呢個基礎之上可以係一個聯盟
但話明初選就緊係各自爭取支持，甚至有路線之爭

咁唔使搞初選啦
抽籤抽35條友咪得

根本泛民無資格參加初選